點樣面對陌生嘅老豆老母

背景：
老豆老母係我細個嗰陣去左其他國家做生意
將我俾左阿爺阿嫲養

由細到大面對面嘅次數同時間少過對住同學
期間FaceTime嘅出現令我同佢地好似見多左
但係因為種種原因我同佢地基本上冇乜嘢講

同佢地FaceTime係feel到佢嘅關心但就好似對住陌生人咁
唔敢同埋唔想同佢地講太多野

小學中學嘅畢業禮佢地都唔係現場
搞到我好似孤兒仔咁
對我黎講係幾大嘅童年陰影
—————————————————————

去到今年武肺
佢地個邊冇乜生意
翻左黎香港休息避難

呢排佢地有時想約我去樓下散步傾下
我都直接拒絕左

我自己覺得冇乜好傾
學業佢地幫唔到
政治嘢又知佢地係紅
傾政治等於搵交嗌

我唔知自己可以點樣應付佢地

問下佢地留左幾多遺產比你

答案唔重要

重要係睇下佢地既反應

咁咪由佢
可必迫自己
巴打 stay strong

得閒食個飯咪算 當面講唔到whatsapp 講
一係你自己overcome

難聽啲講如果留左好多錢比你
你咪得閒應酬下佢地
之後洗下錢 溝下女 周圍去下旅行 應該幾開心

樓主應該屋企幾有錢(或者有d錢啦)
問呢個問題應該睇到好多嘢

俾你揀的話
你寧願選擇要陌生父母，但有遺產；
抑或想要親密家庭，但係冇錢留俾你？